# Homework #4. SOLID

Реализованные принципы SOLID 
* Принцип единственной ответственности: реализовал отдельные классы для валидации, чтения и записи конфигурации.
* Принцип открытости/закрытости: в проекте есть класс RandomFloatGenerator, который расширяет функционал класса RandomGenerator, но при этом не изменяет его
* Принцип подстановки Барбары Лисков: в проекте не использовалось. По сути не увидел необходимости в проекте в столь глубоком наследовании с общими свойствами.
* Принцип разделения интерфейса: каждый базовый функционал в отдельном интерфейсе
* Принцип инверсии зависимостей: на  примере класса RandomGame. Нет прямого импорта для чтения и сохранения конфигурации. Все идет через промежуточный GameConfigurator. Вся связанность на абстракциях (интерфейсах)
